{
    "item": [
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】工程技术的二重性是指（ ）",
            "option": [
                "先进性与可行性",
                "先进性与经济性",
                "可行性与创新性",
                "创新性与需求性"
            ],
            "answer": "2"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "在对项目投资决策进行技术经济分析时，要考虑资金的时间价值，体现了技术经济分析的（ ）原则？",
            "option": [
                "静态分析与动态分析相结合原则",
                "定性分析与定量分析相结合原则",
                "直接经济效益与间接经济效益相结合原则",
                "可比性原则"
            ],
            "answer": "1"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】在对社会、民生影响重大等项目进行技术经济分析时，要考虑其社会收益及整个国民经济需付出的代价，体现了技术经济分析的（ ）原则？",
            "option": [
                "技术与经济相结合原则",
                "静态分析与动态分析相结合原则",
                "直接经济效益与间接经济效益相结合原则",
                "可比性原则"
            ],
            "answer": "3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】在项目比选时，应该在相同的计算期内进行比较分析，体现了技术经济分析的（ ）原则？",
            "option": [
                "静态分析与动态分析相结合原则",
                "定性分析与定量分析相结合原则",
                "直接经济效益与间接经济效益相结合原则",
                "可比性原则"
            ],
            "answer": "4"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】下列哪一项可以被称之为项目（ ）",
            "option": [
                "生产线上工人生产产品",
                "重复上一门课程",
                "评选奖学金",
                "开发一款软件"
            ],
            "answer": "4"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】“经济”一词的含义包括下列哪些（ ）",
            "option": [
                "生产关系、经济制度、经济基础；",
                "国民经济部门或总体，如工业经济、农业经济；",
                "社会物质生产和再生产过程，如经济效益、经济规模；",
                "节约、节省，如经济实惠"
            ],
            "answer": "1,2,3,4"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】技术与经济之间的关系，下列阐述正确的有（ ）",
            "option": [
                "技术进步促进社会经济发展；",
                "经济是技术进步的基础、目的；",
                "二者相互促进、相互制约。但经济占支配地位。",
                "二者相互制约，不能协调发展。"
            ],
            "answer": "1,2,3"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】技术经济分析的基本原则包括下列哪些（ ）",
            "option": [
                "技术与经济相结合原则",
                "静态分析与动态分析相结合原则",
                "定性分析与定量分析相结合原则",
                "直接经济效益与间接经济效益相结合原则",
                "可比性原则"
            ],
            "answer": "1,2,3,4,5"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】项目管理的三大控制目标包括（ ）",
            "option": [
                "进度",
                "成本",
                "质量",
                "风险"
            ],
            "answer": "1,2,3"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】下列关于技术经济与项目管理的关系表述正确的是（ ）",
            "option": [
                "技术经济学为项目管理中风险的控制提供了理论依据",
                "技术经济学为项目管理中技术方案的决策提供了理论依据",
                "技术经济学为项目管理中技术方案的实施提供了理论依据",
                "技术经济分析与项目管理没有关系"
            ],
            "answer": "1,2,3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】货币作为社会生产资金投入到生产或流通领域而增值的现象叫做（ ）",
            "option": [
                "剩余价值",
                "时间价值",
                "资本增值",
                "财富增值"
            ],
            "answer": "2"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】（ ）可以最为资金时间价值大小的度量尺度。",
            "option": [
                "通货膨胀率",
                "利率",
                "投资",
                "沉没成本"
            ],
            "answer": "2"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】已知年名利率为8%，每季度复利计息一次，则年有效（实际）利率为（ ）。",
            "option": [
                "8%",
                "8.24%",
                "8.8%",
                "7.6%"
            ],
            "answer": "2"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】某企业每年年末存入银行100万元，用于3年后的技术改造，已知银行存款年利率为5%，按年复利计息，则到第3年末可用于技术改造的资金总额为（ ）。",
            "option": [
                "331.01",
                "330.75",
                "315.25",
                "315.00"
            ],
            "answer": "3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】6年分期付款购物，每年年初付款500元，设银行利率为10%，该项分期付款相当于现在一次现金支付的购价是（ ）",
            "option": [
                "2395.50",
                "2320.20",
                "2535.12",
                "1956.30"
            ],
            "answer": "1"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】比较不同时点上两笔资金价值的大小，通常采用的方法是（ ）",
            "option": [
                "直接比较其数额，数额大者价值大",
                "比较其流向，流入大于流出",
                "比较其发生时点，离0点近者价值大",
                "等值折算到同一时点，数额大者价值大"
            ],
            "answer": "4"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "关于时间价值系数的关系式，下列表达正确的有（ ）",
            "option": [
                "（P/A,i,n）=(P/F,i,n)*(F/A,i,n)",
                "(P/F,i,n)=(P/F,i,n1)+(P/F,i,n2),其中n1+n2=n",
                "(P/F,i,n)=(P/F,i,n1)*(P/F,i,n2),其中n1+n2=n",
                "(F/A,i,n)=(F/P,i,n)/(A/P,i,n)",
                "(F/A,i,n)=(F/P,i,n)/(P/A,i,n)"
            ],
            "answer": "1,3,4"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】下列关于静态回收期法的说法中，不正确的是（  ）",
            "option": [
                "计算简便，容易理解",
                "基本上忽视了资金时间价值或考虑的十分粗糙",
                "考虑了回收期以前的收益和回收期以后的收益",
                "目前作为辅助方法使用"
            ],
            "answer": "3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】一个项目的原始投资为20000元，第一年收入为11800元，第二年为13240元，第三年为15780元，则静态投资回收期为（  ）",
            "option": [
                "1年",
                "1.62年",
                "2年",
                "2.5年"
            ],
            "answer": "2"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】某技术方案的净现金流量见下表。若基准收益率为6%,则该方案的财务净现值为(  )万元 (图略）",
            "option": [
                "147.52",
                "204.12",
                "216.37",
                "400.00"
            ],
            "answer": "3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】当采用内部收益率IRR对项目进行评价时，项目能通过的条件是（ ）",
            "option": [
                "内部收益率大于基准收益率",
                "内部收益率小于基准收益率",
                "内部收益率等于基准收益率",
                "跟基准收益率没关系"
            ],
            "answer": "1"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】下列属于动态的经济评价指标的是（ ）",
            "option": [
                "投资利润率",
                "净现值",
                "内部收益率",
                "借款偿还期"
            ],
            "answer": "2,3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】某施工企业2017年的经营业绩为营业收入3000万元,营业成本1800万元,税金及附加180万元,期间费用320万元,投资收益8万元,营业外收入20万元。则该企业2017年的利润总额为(  )万元。",
            "option": [
                "908",
                "720",
                "728",
                "700"
            ],
            "answer": "3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】固定成本是不受（ ）变化影响的成本费用。",
            "option": [
                "销售收入",
                "生产成本",
                "产量",
                "利润"
            ],
            "answer": "3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】下列说法错误的是（ ）",
            "option": [
                "固定资产在使用过程中会受到磨损，其价值损失通常是通过提取折旧的方式得以补偿",
                "直线法包括平均年限法和工作量法",
                "工作量法又分为两种，即按行驶里程计算折旧和按工作小时计算折旧",
                "直线法和年数总和法属于快速折旧法"
            ],
            "answer": "4"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】工程经济分析中，项目总投资通常包括（ ）",
            "option": [
                "建设投资",
                "流动资金",
                "建设期利息",
                "营运资金"
            ],
            "answer": "1,2,3"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】在下列各项中，属于流动资产的有（  ）",
            "option": [
                "应收账款",
                "存货",
                "现金",
                "应付账款"
            ],
            "answer": "1,2,3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】（ ）是为项目投资决策提供科学依据的一种论证方法。",
            "option": [
                "可行性研究",
                "风险分析",
                "方案设计",
                "市场调查"
            ],
            "answer": "1"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】可行性研究是指在工程项目投资之前（投资前期），在深入调查研究和科学预测的基础上，综合研究项目方案的（ ）",
            "option": [
                "必要性",
                "可行性",
                "合理性",
                "盈利性",
                "风险性"
            ],
            "answer": "1,2,3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】下列关于管理的阐述，错误的是（  ）",
            "option": [
                "管理是管理者对组织的资源进行计划、组织、 领导、控制，以有效率和效果地实现组织目 标的过程。",
                "管理是一种综合活动，最终要落实到计划、组织、领导和控制等职能上。",
                "管理的主体是管理者。",
                "管理是门科学，但不是艺术。"
            ],
            "answer": "4"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】（  ）是管理活动的核心，贯穿于管理过程的始终。管理的各项职能的开展都离不开它。",
            "option": [
                "决策",
                "计划",
                "组织",
                "控制"
            ],
            "answer": "1"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】（  ）是指组织或个人为了实现某个目标而 对未来一定时期内有关活动的方向、内容及 方式的选择或调整的全过程。",
            "option": [
                "计划",
                "组织",
                "决策",
                "控制"
            ],
            "answer": "3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】（  ）是对未来的工作进行科学预见的基础上，确定未来行动的方案，是对组织在未来一段时间内的目标和实现目标途径的策划与安排，是管理的首要职能",
            "option": [
                "决策",
                "计划",
                "控制",
                "创新"
            ],
            "answer": "2"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】根据计划工作的许诺原理，任何一项计划都是对完成各项工作所做出的许诺，因而许诺（  ），完成许诺的时间就（  ），实现许诺的可能性就越小。",
            "option": [
                "越大；越短",
                "越大；越长",
                "越小；越短",
                "越小；越长"
            ],
            "answer": "2"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】（  ）是指人们为了达到目标而设计、建立组织结构，为适应环境变化而维持和变革组织结构，并使组织结构发挥作用的过程。",
            "option": [
                "决策",
                "计划",
                "组织",
                "控制"
            ],
            "answer": "3"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】管理的基本职能包括（  ）",
            "option": [
                "计划",
                "组织",
                "领导",
                "控制"
            ],
            "answer": "1,2,3,4"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】按决策的重要程度分，决策可以分为（  ）",
            "option": [
                "战略决策",
                "管理决策",
                "业务决策",
                "日常决策"
            ],
            "answer": "1,2,3"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】按照现代计划观，计划工作的主要任务包括（  ）",
            "option": [
                "Why—为什么？（目的、意义、原因）",
                "What—做什么？（具体任务、活动内容）",
                "Who—谁去做？（落实到人） ",
                "Where—在何地做？（空间、地点落实）",
                "When—在何时做？（时间、进度安排）",
                "How—怎么做？（手段、措施、途径）",
                "How effect—效果如何？（计划实施后的结果）",
                "How  much —如何更好？（多方案选优）",
                "IF not —不这样做会怎样？（关于计划的策划）"
            ],
            "answer": "1,2,3,4,5,6,7,8,9"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】职务设计常采用的方法有（  ）",
            "option": [
                "职务专业化",
                "职务轮换",
                "职务扩大化",
                "职务丰富化"
            ],
            "answer": "1,2,3,4"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】直线型组织结构的优点包括（  ）",
            "option": [
                " 设置简单",
                "权责分明",
                "信息沟通方便",
                "便于统一指挥、集中管理"
            ],
            "answer": "1,2,3,4"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】职能型组织结构的特点包括（  ）",
            "option": [
                " 分工明确",
                "有利于发挥职能专业化的优势",
                "灵活应变能力强，产品或项目单位的成员参与决策的程度高，加强部门间 的横向联系。",
                "各部门容易过分强调本部门的重要性而忽视与其他部门的配合，忽视组织的整 体目标。"
            ],
            "answer": "1,2,4"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】下列哪项属于项目（  ）",
            "option": [
                "制作家具",
                "面试应聘者",
                "打电话",
                "开发新软件"
            ],
            "answer": "4"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】制定项目章程，确定项目初步范围等活动属于项目管理的（  ）阶段",
            "option": [
                "启动",
                "计划",
                "实施",
                "控制"
            ],
            "answer": "1"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】制定项目具体工作任务和执行次序，以及时间进度、风险分析、管理计划等活动属于项目管理的（  ）阶段。",
            "option": [
                "启动",
                "计划",
                "实施",
                "控制"
            ],
            "answer": "2"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】指导和管理项目的执行活动属于项目管理的（  ）阶段",
            "option": [
                "启动",
                "计划",
                "实施"
            ],
            "answer": "3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】识别项目计划实施的偏离，并采取措施纠偏差，监控项目进展属于项目管理的（  ）",
            "option": [
                "启动",
                "计划",
                "实施",
                "控制"
            ],
            "answer": "4"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】项目的特征包括下列哪些（  ）",
            "option": [
                "临时性",
                "唯一性",
                "重复性",
                "持续不断性"
            ],
            "answer": "1,2"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】项目控制的三大目标包括（  ）",
            "option": [
                "时间",
                "成本",
                "质量",
                "风险"
            ],
            "answer": "1,2,3"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "【单选题】挣值法可用于（ ）控制。",
            "option": [
                "成本和质量",
                "成本和时间",
                "时间和质量",
                "质量"
            ],
            "answer": "2"
        },
        {
            "type": "multiple-answer",
            "question": "【多选题】编制时间进度计划的方法包括（ ）",
            "option": [
                "甘特图法",
                "里程碑图法",
                "网络图法",
                "关键路径法"
            ],
            "answer": "1,2,3,4"
        }
    ]
}